\documentclass{beamer}
\usepackage[T2A,T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\usetheme{Madrid}
% \usecolortheme{seagull}

% \usetheme{Berlin}
% \usecolortheme{default}
\usecolortheme{dolphin}

\title{Оптимизация кампании <<Повышение активности>>}
\date{2023-05-29}

\begin{document}

\begin{frame}
\frametitle{Основные достижения}
\begin{columns}[t]
\column{0.23\textwidth}
\begin{block}{Apache Airflow}
Выполнен перевод кампании <<Повышение активности>> под управление Apache Airflow.
\end{block}
\column{0.23\textwidth}
\begin{block}{ML Flow}
Появились элементы управления моделями машинного обучения.
\end{block}
\column{0.23\textwidth}
\begin{block}{Boosting}
Появилась новая модель - стекинг из бустингов (CatBoost, XGBoost, LightGBM).
\end{block}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Apache Airflow}

\begin{block}{}
Apache Airflow фреймворк для построения конвееров обработки данных. Любая задача 
представляется в виде ориентированного ацикличного графа (DAG directed acyclic graph).

Каждую ночь, через алгоритмы микросервиса аналитики проходят практически 
все значимые данны SWiP.
\end{block}


\vspace{0.5cm} 
\begin{columns}
  \begin{column}{0.99\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{pngs/upsert-orders-dag.png} \\
    \centering 
    \texttt{upsert\_orders\_dag}
  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Apache Airflow}
\vspace{0.1cm} 
\begin{columns}
  \begin{column}{0.99\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{pngs/airflow.png} \\
    \centering 
    \texttt{Процессы восстановления после сбоев}
  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}




\begin{frame}
\frametitle{Apache Airflow}
\vspace{0.1cm} 
\begin{columns}
  \begin{column}{0.99\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{pngs/dags-timetable.png} \\
    \centering 
    \texttt{Расписание дагов}
  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{ML Flow}
\vspace{0.1cm} 
\begin{columns}
  \begin{column}{0.75\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{pngs/mlflow.png} \\
    \centering 
    \texttt{Бинарные модели в Яндекс облаке}
  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Ансамблевые методы обучения}
\begin{columns}
  \begin{column}{0.65\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{pngs/tree-fragment.png} \\
    \centering 
    \texttt{Элемент дерева принятия решений}
  \end{column}
\end{columns}


\begin{columns}
\begin{column}{0.46\textwidth}
\begin{block}{Бустинг (boosting)} Метод машинного обучения, 
который последовательно строит слабые модели и сфокусирован на исправлении ошибок предыдущих моделей.
\end{block}
\end{column}

\begin{column}{0.46\textwidth}
\begin{block}{Стекинг (stacking)} Метод машинного обучения, который комбинирует предсказания 
нескольких моделей  для обучения другой модели, называемой мета-моделью.
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}




\end{document}
